.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "EBOOK-META" "1" "février 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
ebook-meta \- ebook-meta
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
ebook\-meta ebook_file [options]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Lire/Écrire des métadonnées de/vers des fichiers de livre numérique.
.sp
Formats pris en charge pour la lecture des métadonnées: azw, azw1, azw3, azw4, cbr, cbz, chm, docx, epub, fb2, fbz, html, htmlz, imp, lit, lrf, lrx, mobi, odt, oebzip, opf, pdb, pdf, pml, pmlz, pobi, prc, rar, rb, rtf, snb, tpz, txt, txtz, updb, zip
.sp
Formats pris en charge pour l’écriture des métadonnées:  azw, azw1, azw3, azw4, docx, epub, fb2, fbz, htmlz, lrf, mobi, pdb, pdf, prc, rtf, tpz, txtz
.sp
Différents types de fichiers prennent en charge différentes sortes de métadonnées. Si vous essayer de définir
certaines métadonnées sur un type de fichier qui ne le prend pas en charge, les métadonnées seront
ignorées sans avertissement.
.sp
Chaque fois que vous passez à \fBebook\-meta\fP des arguments comportant des espaces,  entourez l’argument à l’aide de guillemets. Par exemple: "/some path/with spaces"
.SH [OPTIONS]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-author\-sort
Chaine utilisée pour le tri par auteur. Si non spécifiée, et que le(s) auteur(s) sont spécifié(s), il sera généré automatiquement à partir de(s) (l\fB\(aq\fP)auteur(s).
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-authors, \-a
Définir les auteurs. Les auteurs multiples doivent être séparés par le caractère &. Les noms d’auteur devrait être dans l’ordre Prénom Nom.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-book\-producer, \-k
Déterminer le producteur du livre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-category
Définir la catégorie du livre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-comments, \-c
Indiquer la description du livre numérique.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cover
Définir la couverture pour le fichier spécifié.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-date, \-d
Définir la date de publication.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-from\-opf
Lire les métadonnées à partir du fichier OPF spécifié et les utiliser pour indiquer les méta\-données du livre numérique. Les métadonnées spécifiées en ligne de commande écraseront les métadonnées lues à partir du fichier OPF.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-get\-cover
Obtenir la couverture du livre numérique et l’enregistrer sous le fichier spécifié.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
affiche ce message d\fB\(aq\fPaide et quitte
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-identifier
Définir les identifiants du livre, peut être spécifié à plusieurs reprises. Par exemple: \fI\%\-\-identifier\fP uri:https://acme.com \fI\%\-\-identifier\fP isbn:12345. Pour supprimer un identifiant, laissez la valeur en blanc, \fI\%\-\-identifier\fP isbn:. Notez que pour les fichiers EPUB, un identifiant marqué comme identifiant de paquet ne peut pas être supprimé.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-index, \-i
Déterminer l’index de ce livre numérique dans cette série.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-isbn
Déterminer l’ISBN du livre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-language, \-l
Déterminer la langue.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-lrf\-bookid
Définir l’identifiant du livre dans les fichiers LRF
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-publisher, \-p
Indiquer l’éditeur du livre numérique.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-rating, \-r
Déterminer la note. Devrait être un nombre entre 1 et 5.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-series, \-s
Indiquer la série à laquelle appartient ce livre numérique.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-tags
Déterminer les étiquettes du livre. Doit être une liste séparée par des virgules.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title, \-t
Indiquer le titre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-title\-sort
La version du titre à utilisé pour le tri. Si non spécifiée, et que le titre est spécifié, il sera généré automatiquement à partir du titre.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-to\-opf
Spécifier le nom du fichier OPF. Les métadonnées seront écrites dans le fichier OPF.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
affiche le numéro de version du logiciel et quitte
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
